%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-listings}

\title{Introduction au HTML}

\begin{document}
\begin{frame}[fragile, plain]
  % Structure générale d'une page web
\begin{lstlisting}[language=html]
<!DOCTYPE html>
<html lang="fr">
  <head>
    <meta charset="utf-8">
    <title>Titre</title>
  </head>
  <body>
    Bonjour !
  </body>
</html>
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, plain]
  % Explication des balises
  Des mots \underline{souligné}, \textbf{gras} ou en \emph{italique}.

  \vfill

\begin{lstlisting}[language=html, frame=single]
<p>Des mots
<u>souligné</u>,
<b>gras</b>,
ou en <em>italique</em>.
</p>
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, plain]
  % Exemple avec la pile de cartes.
\begin{lstlisting}[language=html, frame=single]
<p>
Tous les <u>êtres humains</u>
naissent <em>libres
et <b>égaux</b></em>
<b>en dignité et en
<u>droits</u></b>.
</p>
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, plain]
  % Exemple d'erreurs 1.
\begin{lstlisting}[language=html, frame=single]
<p>
Ils sont <b>doués de
<em>raison</b>
et de conscience</em>.
</p>
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, plain]
  % Exemple d'erreurs 1.
\begin{lstlisting}[language=html, frame=single]
<b>Tout</b> individu
a <em>droit à la <u>vie</u>.
\end{lstlisting}
\end{frame}

\end{document}
